（柯南快現身）福建美老師失蹤前還讚日本人熱情，竟突然人間蒸發

福建南平女教師危秋潔7月18日獨自赴日本北海道自由行，在7月22日在跟家人進行最後一次聯系後失聯，現已持續5天沒有消息，危秋潔家人告訴南都記者，她最後一次發微博是在7月23日0點，且IP地址定位為日本札幌市。

危秋潔出發前在家寫的行程安排草稿。
危秋潔的弟弟告訴南都記者，姐姐在出發去日本前就已經規劃好整個行程，並寫在了紙上。

南都記者看到危秋潔手寫的行程單上，連將要去的店鋪都寫得很清楚，包括各種限定的食品店、各種交通工具的價格、景點可以用的折扣店等。

根據她的規劃，第三天的行程是要從札幌到美瑛，第四天要去富良野。在這張行程單上，她的父親給她特意寫了中國駐日本札幌總領事館的應急電話號碼。

出發前父親給她寫下應急電話。
7月20日，危秋潔發了一條微博：“沒有游客聚集的地方都很美，遺憾八音盒沒有我想要的音樂。”

在一條微博下面與一位朋友互動中，她寫道“出美瑛站後左手邊有詢問處，有會說中文的工作人員，可以把你的需求告訴她，她會幫你設計路線，熱情到不行。”

旅行期間，危秋潔在微博裡發出自己的照片。
危秋潔與家人失聯是在7月22日，根據酒店監控顯示，當天早上7點多她獨自一人離開酒店，按照行程規劃應該是要出發去旭川玩富良野看薰衣草。

微博的時間顯示，7月23日凌晨0點01分她曾發微博。
7月22日下午，他在微信上回復“安全回旅館”，但之後就再沒有任何回復，酒店前台發現她當晚徹夜未歸，23號查房的時候她仍未回酒店，於是酒店老板直接向當地警局報警。

危秋潔發送最後一條微博的IP地址顯示位於日本札幌市。
南都記者查詢到，在她的微博上顯示7月23日凌晨0點01分還給“孫燕姿生日”微博點贊，這條微博的IP地址顯示為“北緯43.0642，東經141.3469”，IP地址為：211.16.108.231，這個地址是日本札幌“日本都道府縣政府辦公室北海道廳”，運營商為NTT。

危秋潔發送最後一條微博的IP地址顯示地點。
危秋潔的失聯，她的很多朋友和網友都很關注。她的微博上曾在7月21日的時候，對一條林肯公園主唱去世的微博轉發並評論“RIP”，不過在26日下午，網友發現這條微博不見了，有網友懷疑是否危秋潔自己仍在登錄手機。

對此，危秋潔家人表示“關於林肯公園主唱去世轉發的消息突然沒了，具體情況還在查詢中。”

去左做G啫

最後一條微博地點個邊搵cam啦on9

黑工

因為佢更熱情